學歷,經驗唔係一切

有三個例子想分享下
1.有個大學同學畢咗業幾年,佢同人相處都幾有問題下.讀書個陣佢都好叻,起碼叻過我,差唔多FIRST HON畢業(唔係三大,但係八大金融學系).佢畢咗業搵咗大半年都搵唔到工,其間只係幫人補下習,做下FREELANCE.之後去咗做領隊,但半年都無就無做,據佢自己講比人投訴得太多.之後去咗做裝修. 但之後唔中意又轉咗工做侍應,但比人屌到上天花板,猛咁係FB呻俾人屌話做嘢慢又唔小心,最後連侍應都俾人炒
2.我表姐讀戲曲研究,係香港讀咗DEGREE同MASTER,又係台灣讀戲曲DEGREE同MASTER,即佢有DOUBLE DEGREE同DOUBLE MASTER.但依家先三十六七歲,搵極都係13K至14K,係FB成日屌晒鬼話讀書無鳩用,又成日話高人工個啲又唔請佢. 但同佢係親戚聚會度食飯就有啲端倪點解會咁:待人接物好有問題,例如佢成三十幾歲人都夠膽死同表弟講你個頭咁育酸,係當住廿幾人咁講
3.第三個係一個前同事,四十歲中女, 一入職就話以前間公司做咗幾耐幾耐,好多嘢都識.當佢知道有同事有大學學歷嘅時候,佢問人人工,咁人啲答咗一個數高過佢,佢就會話:你都係多個學位者,人工點解會多我咁多. 到公司出佣金,又會續個人問有幾錢收,心諗有幾錢關佢咩事.知道咗高過佢又會話佢經驗好啲點都應該佢多啲. 平時條友成日行嚟行去斟水,有八八卦卦其他同事私事,個個都怕咗佢.最抵死條友又貪小便宜,而且貪得都幾肉酸,例如去潭仔一齊食飯陣係嗌碗淨米,但猛咁夾公家餸.可以想像條友唔會得同事同老細歡心. 結果一年後個個都升職陣係無升佢,返工成日抱怨點解唔升佢
SORRY1999, 各位巴絲有無呢啲奇人異士分享下?

tldr

冇學歷俾老細蝦
冇得反抗 又串人讀咁多書做咩
同事想進修又串人

一句講哂，
香港忌才

樓主講個啲，都係有一個共通點，佢地都係放唔低身段，恃著自己高學歷、食鹽多過食米，睇唔起其他人，認為自己高高在上，人地唔賞識佢，就認為自己只係懷才不遇，唔明白天在有天，人外有人。

老油條心態

Agger

正仆街木咀
係咁打擊人
未見過咁賤

唔好睇自己咁高。
與其話人忌才，倒不如話你自己唔放低身段。
下下用學歷撻人，倒不如唔講出口好過，只係同見工個位知就算，其他同事問起都唔好照直講。

正常現象，佢地就係咁，你乜都唔識，就搵啲野來打擊你。

所以佢地冇進步

都係嗰句啦
讀大學係為左將來兜小D圈

所以對付呢啲人，唔使咁上心，佢地唔知你，唔使嘗試令佢地認同你，佢地當你傻仔，咪做番佢地認為係傻仔嘅角色，好多時鋒芒畢露會死得仲快。

唔係忌才係咩？
衣個社會洗撚識字咩，乜差科研都無，你淨睇d Technician 咁撚柒低人工都知啦
咪撚同我講話唔好重視錢，學野最緊要之類廢話
真係難聽過粗口

衣個社會，有個閪就可以去搵錢
識人、擦鞋就可以上位
學歷、經驗？撚理你

利申：無閪、唔識擦鞋、但做梗份好工

投身社會都知，學歷同經驗，點都比唔上遇到一位伯樂賞識咁重要。
只可以說，有以上兩種，會比較易搵到。

邊兩種？
搵到咩？

諗起自己，我脾氣唔好又唔識做世界仔

睇得出社會真係唔撚洗識字
衣你老母

冇相應嘅學歷，你會有入場卷？
你冇經驗，人地會知係邊個？你做唔到成績，人地都wfc你。
搵唔搵到呢啲冇得話一定有，只係機會高啲咁解。

入場卷係因為市場變而set
70-90年代 你有個中五畢業已經係叫上神台，有大學已經top中之top
而加轉變一下，就黎master先係主流先係入場卷

你講得啱，但我覺得你解錯忌才呢個詞語
唔重視學術科研唔係忌才
曹操殺楊修、呂后殺韓信 就係忌才喇

佢地揾啲唔關學歷既工